# 觀看次數的運作原理

本站其實能紀錄觀看次數，不過要在您**點擊連結**之後才會回傳。原理如下：

- 連結的格式是 `https://ltlnx.goatcounter.com/count?p=<頁面代號>`。
- 在點擊之後，連結會傳送您的瀏覽器[使用者代理](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%94%A8%E6%88%B7%E4%BB%A3%E7%90%86)到 Goatcounter（我使用的觀看紀錄服務），並回傳一個 1×1 的 GIF 檔案。
- 這樣一來，Goatcounter 後台就能顯示您使用的瀏覽器、作業系統，以及您點擊連結的頁面。

這麼做是因為我不想直接在網站上置入追蹤器，以保護大家的隱私，但又想要有個得知觀看次數的方式。
